美國FDA：容許加熱煙IQOS銷售可保障公共健康

FDA permits sale of IQOS Tobacco Heating System through premarket tobacco product application pathway

The U.S. Food and Drug Administration today announced it has authorized the marketing of new tobacco products manufactured by Philip Morris Products S.A. for the IQOS “Tobacco Heating System” – an electronic device that heats tobacco-filled sticks wrapped in paper to generate a nicotine-containing aerosol. The FDA has placed stringent marketing restrictions on the products in an effort to prevent youth access and exposure.

Following a rigorous science-based review through the premarket tobacco product application (PMTA) pathway, the agency determined that authorizing these products for the U.S. market is appropriate for the protection of the public health because, among several key considerations, the products produce fewer or lower levels of some toxins than combustible cigarettes. The products authorized for sale include the IQOS device, Marlboro Heatsticks, Marlboro Smooth Menthol Heatsticks and Marlboro Fresh Menthol Heatsticks. While today’s action permits the tobacco products to be sold in the U.S., it does not mean these products are safe or “FDA approved.” All tobacco products are potentially harmful and addictive and those who do not use tobacco products should continue not to. Additionally, today’s action is not a decision on the separate modified risk tobacco product (MRTP) applications that the company also submitted for these products to market them with claims of reduced exposure or reduced risk.

In particular, through the FDA’s scientific evaluation of the company’s applications, peer-reviewed published literature and other sources, the agency found that the aerosol produced by the IQOS Tobacco Heating System contains fewer toxic chemicals than cigarette smoke, and many of the toxins identified are present at lower levels than in cigarette smoke. For example, the carbon monoxide exposure from IQOS aerosol is comparable to environmental exposure, and levels of acrolein and formaldehyde are 89% to 95% and 66% to 91% lower than from combustible cigarettes, respectively.

Additionally, IQOS delivers nicotine in levels close to combustible cigarettes suggesting a likelihood that IQOS users may be able to completely transition away from combustible cigarettes and use IQOS exclusively. Available data, while limited, also indicate that few non-tobacco users would be likely to choose to start using IQOS, including youth.

太長淨係放重點。

再次反映香港政府同醫學教育界喺依個議題上係幾咁偽善反智。